醫生收誘惑簡訊 佩甄攤牌「我總是1人吃飯」

佩甄和整形醫師老公王祚軒今年結婚10周年，她擁有外界稱羨的醫生娘頭銜，看似風光，背後卻常得承受老公因工作太忙，讓她獨守空閨的寂寞。她透露婚後第2年，老公開始到中國發展，每月常有一半時間不在家，後來忍無可忍的她甚至拒絕老公碰她，最後夫妻倆直接攤牌。她還曾發現有女生半夜傳訊問王祚軒「你在幹嘛」，也看過王祚軒手機裡有搭美女廠商肩膀的靠頭自拍照，在在考驗2人婚姻，佩甄認為：「婚姻講穿了就是男人要禁得住誘惑，女生要耐得住寂寞，雙方都要有共識。」

王祚軒在台北東區經營尼斯整形診所，8年前因為診所拓展業務，他開始往返兩岸，因此常放佩甄跟2個小孩在家。佩甄坦言王祚軒一開始去中國的3個月，也是2人婚姻的最低潮：「我開始懷疑婚姻跟我想得不太一樣，為什麼我總是一個人吃飯？我們倆生活沒交集，為什麼小孩都我在顧？他回台灣還是去打球跟玩電動，卻不跟我聊天。」陷入負面情緒的她於是對王祚軒態度冷淡，藉此報復，「但他覺得自己在中國辛苦打拼，我為什麼這樣對他？這是我們最嚴重的一次爭吵」。

後來2人談判檢視婚姻問題，佩甄自我反省說：「明明我就很愛他，希望他抱我，但我一直推開他，只會把他愈推愈遠。」加上妹妹的開導，佩甄決定改變夫妻相處方式，她開始在家裡貼很多寫甜言蜜語的小紙條，態度也從冷淡變溫柔，才找回當初愛的感覺，「愛情就是要不斷練習，即使婚後變成家人也要經營，愛情一定要在」。那現在性生活美滿嗎？佩甄羞笑說：「非常開心啊，只要他在台灣的半個月就有，而且要更把握，不然他才回來幾天可能又要飛了。」

除了面對醫生老公事業忙碌，從沒斷過的「小三」誘惑也是另一挑戰，佩甄坦言王祚軒長得乖又個性幽默，因此常吸引許多年輕美眉客人，「我是不查勤的，因為我信任他，但有次他手機半夜有簡訊跳出來，是女客人問他在幹嘛？他的工作關係，24小時都會有女客人來諮詢問他，但我就是告訴他你要懂得避嫌，不然你起碼也關勿擾，不要讓我看到。」她也透露有次看到王祚軒手機裡竟有跟漂亮女生的搭肩靠頭合照，讓她很不高興，她說：「他覺得沒什麼，我就反過來問他如果我跟男生這樣拍可以嗎？」

她也常跟王祚軒討論名人被拍到外遇的新聞，藉機提醒他，「我會跟他說『你看吧，要小心，你也是公眾人物，所以不要以為人家會不知道』」。會順帶也討論好友小禎和李進良的婚姻嗎？佩甄說：「我會跟他說你一定要注意，現在大家最想拍的就是你，因為有落差。」

她表示不會和王祚軒交換情報，「雖然我跟小禎熟，他跟阿良熟，但我們不會套彼此話，他跟阿良出去，我也不會跟小禎講，他也不會來問我跟小禎的事」。對小禎的婚姻狀況，佩甄和王祚軒也不會太過介入，「婚姻是2人的事，能幫的就是講正面的話，勸和不勸離，我們都希望他們開心，阿良也很努力拚事業，每人要在婚姻裡找到讓自己快樂和幸福的地方」。

提到2人婚姻下一個10年目標，還想拼第三胎嗎？佩甄透露老公2年前就已結紮，「接下來就是多陪爸媽和小孩吧，工作少賺一點沒關係」。原本夫妻倆規劃45歲退休，但眼看工作量愈來愈多，似乎很難辦到。

佩甄表示夫妻倆婚後一直財務獨立，家裡所有支出由老公負責，老公也給她一張附卡，她賺的錢則自己花，除了上通告和接活動代言，最近也出新書《愛的十年之養》談經營婚姻之道，透露王祚軒與她交往前就先坦承「離婚半年」，她雖然震驚，但肯定他的誠實，同時接受他的過去。王祚軒當年再婚前也曾對《蘋果》表示，「離婚後很幸運遇到佩甄，是我主動求婚，這輩子只認定她，相信我們禁得起考驗」。

目前夫妻倆名下已有5間房，總市值近2億元，未來目標是希望買下店面開診所，「東區店租太貴了，加上每月人事開銷，負擔很大」。（蔡維歆／台北報導）